<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>christianblessing.me</title>
    <link>http://www.christianblessing.me/</link>
    <description>Recent content on christianblessing.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.christianblessing.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Surface Pro 8 Diary</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/surface-pro-8-diary/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/surface-pro-8-diary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich hatte die Chance ein Microsoft Surface Pro 8 für 14 Tage im beruflichen Kontext zu nutzen. Anbei meine Pro- und Con-Liste. Alles highly subjective aus der User Perspektive.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pro&#34;&gt;Pro&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;120Hz Bildschirm mit High-DPI Auflösung; Scrolling ist flüssig (natürlich nur, wenn man die Energieeinstellung entsprechend hochgedreht hat, siehe Con-Liste)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Touchscreen ist smooth; auch sehr gut mit den Fingern bedienbar - die automatische Skalierung der Bedienoberfläche hilft hier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gutes Touchpad; kommt nicht ganz an das Magic-Trackpad von Apple ran, aber gut; der Click auf dem Touchpad ist jedoch unverhältnismäßig laut im Vergleich zu den Tasten auf der Tastatur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tastatur hat, wenn ausgeklappt einen angenehmen Druckpunkt + ist relativ leise - man findet sich schnell zurecht, wenn man die Tastatur eins MacBooks gewohnt ist&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;con&#34;&gt;Con&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lüfter drehen hoch + es wird sehr heiß beim Aufladen ohne Grund; es wird einfach ständig heiß, egal was man macht → wenn man die Energieeinstellungen hochdreht (um vernünftig, ohne Ruckler arbeiten zu können), dann wird es noch wärmer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Energieeinstellungen sind zu Anfang zu niedrig angesetzt, das Gerät reagiert sehr langsam; muss auf mittel bis hoch gestellt werden, sodass die Performance akzeptabel ist&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;120Hz Mode ist in default deaktiviert, muss erst umständlich in den Settings geändert werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stift hat eine komische Form, man gewöhnt sich jedoch daran → wenn das Gerät aufgeheizt ist vom Aufladen, ist es nicht angenehm, auf dem Gerät zu schreiben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teilweise ist der Kontrast des Monitors falsch eingestellt, wenn man es aus dem Schlaf wieder aufweckt; sperrt man das Tablet dann kurz und entsperrt es wieder, ist der Fehler behoben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akkulaufzeit ist sehr kurz; ich kam bei normaler Nutzung auf ca. 3-5h bis der Akku komplett leer war&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Störende Geräusche aus dem Headphone Jack, wenn keine Musik abgespielt wird; ein Fiepen und Rauschen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schwankende Helligkeit, verändert sich, wenn man ein Fenster wechselt ohne Grund&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tastatur ist wabbelig; wenn sie im “aufgebockten” Zustand verwendet wird, drückt sich die Tastatur beim Schreiben nach unten durch → Flex ist zu stark beim Tippen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;All in all: mein Nutzungsverhalten war in den 14 Tagen nicht geprägt durch Heavy Load à la Videoschnitt oder Bildbearbeitung. Die meiste Zeit Zoom, Slack, Google Chrome (mit einigen Tabs) und ab und an Coding mittels Visual Studio Code. Das Surface 8 Pro fühlt sich nicht wirklich nach einem Pro-Gerät an. Meine Konfiguration war ein i5 mit 16GB Arbeitsspeicher, jedoch scheint auch diese Config nicht ausgereicht zu haben, um das Gerät mit normalen Energieeinstellungen normal zu betreiben. Man kann die Energieeinstellung hochdrehen, büßt dann aber sehr stark an Akkuleistung ein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Wallpapers</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/wallpapers/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/wallpapers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve designed wallpapers while I was bored. Open the images in a new tab for full resolution. All wallpapers are 5120x1440px.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_01.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 01&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_02.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 02&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_03.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 03&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_04.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 04&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_05.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 05&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Wallpaper_06.png&#34; alt=&#34;Wallpaper 06&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw17-22</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw17-22/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw17-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://squeaky.ai/blog/development/why-we-dont-use-a-staging-environment/&#34;&gt;squeaky.ai: staging environment&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Typically, multiple people use staging to validate their changes before release. This often leads to times when you can’t merge your code because someone else is testing code on staging, and they don’t want your changes to interfere with their validation.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fortelabs.com/blog/para/&#34;&gt;fortelabs.com: the para method&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A system that told you exactly where to put every piece of information in your life – every document, file, note, agenda, outline, and bit of research – and exactly where to find it when you needed it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://spectrum.ieee.org/andrew-ng-data-centric-ai&#34;&gt;spectrum.ieee.org: centric AI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The great advances in deep learning over the past decade or so have been powered by ever-bigger models crunching ever-bigger amounts of data. Some people argue that that’s an unsustainable trajectory.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tyrrrz.me/blog/unit-testing-is-overrated&#34;&gt;tyrrrz.me: unit-testing is overrated&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aggressively popularized &amp;ldquo;best practices&amp;rdquo; often have a tendency of manifesting cargo cults around them, enticing developers to apply design patterns or use specific approaches without giving them a much-needed second thought. In the context of automated testing, I find this prevalent when it comes to our industry&amp;rsquo;s unhealthy obsession with unit testing.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://josephg.com/blog/node-sandbox/&#34;&gt;josephg.com: node-js&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The fundamental problem with npm is that any package you install has full access to do whatever it wants on your computer.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://empty.coffee/an-ode-to-apples-hide-my-email/&#34;&gt;empty.coffee: hide my e-mail&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hide My Email is a simple feature that creates randomly generated email addresses on-the-fly. Since the system-wide inclusion of the feature last fall, I’ve come to love it.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://timharford.com/2022/04/what-le-corbusier-got-right-about-office-space/&#34;&gt;timharford.com: le corbusier&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;At least the cube farms had a money-saving logic. Many managerial attempts to control the office environment had no logic at all. In the early 1990s, Jay Chiat of the Chiat-Day advertising agency brought on star architects such as Gaetano Pesce and Frank Gehry to provide him with radical, fashionable office spaces over which the actual workers had no control.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://knowablemagazine.org/content/article/health-disease/2021/how-noise-pollution-affects-heart-health&#34;&gt;knowablemagazine.org: noise pollution&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Traffic noise has been flagged as a major physiological stressor, second to air pollution and on roughly equal footing with exposure to secondhand smoke and radon.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>My (little) MacOS helpers 2021 Edition</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/my-little-macos-helpers-2021-edition/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 22:34:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/my-little-macos-helpers-2021-edition/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We all love and use them everyday, those (little) helpers that help us on a daily basis to fulfil our goals when working with our system(s). Here&amp;rsquo;s my list of tools that make my life easier with macOS and the web (I&amp;rsquo;ve already published this on &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/pulse/my-little-macos-helpers-christian-blessing/&#34;&gt;Linked-In&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;system-extensions--menubar-tools&#34;&gt;&lt;strong&gt;System extensions / menubar tools&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://alt-tab-macos.netlify.app/&#34;&gt;Alt-tab&lt;/a&gt; [Free]: simple CMD + Tab replacement tool that brings the power from ALT + Tab Windows OS window switcher behavior to macOS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://rectangleapp.com/&#34;&gt;Rectangle&lt;/a&gt; [Free]: window manager, easily resizing of windows via keyboard shortcuts or snap areas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.alfredapp.com/&#34;&gt;Alfred 4&lt;/a&gt; [Paid]: spotlight replacement on steroids, you can literally search every file on your mac, the web or anything else you can imagine. Easily extendable via customer workflows built by other users or you invest some time developing your little snippet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mowglii.com/itsycal/&#34;&gt;Itsycal&lt;/a&gt; [Free]: tiny menu bar calendar, syncs with the macOS calendar application, supports dark mode, iso week numbers and much more&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://justgetflux.com/&#34;&gt;Flux&lt;/a&gt; [Free]: blue light monitor adjustment based on your geolocation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.madrau.com/&#34;&gt;SwitchResX&lt;/a&gt; [Paid]: complete control over the resolution of your internal/external screen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://apps.apple.com/us/app/menu-world-time/id1446377255&#34;&gt;Menu World Time&lt;/a&gt; [Free]: displays multiple timezones on the menubar, valuable whenever you work with global remote-based teams&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://marta.sh/&#34;&gt;Marta&lt;/a&gt; [Free]: fully native file-commander-like two column finder replacement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://apps.apple.com/tt/app/stats-panel/id1528819846?mt=12&amp;amp;ign-mpt=uo%3D2&#34;&gt;Stats Panel&lt;/a&gt; [Paid]: customisable menubar application, displaying all relevant stats like CPU utilisation, memory usage, bandwidth usage and so on&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.trankynam.com/atext/&#34;&gt;aText&lt;/a&gt; [Paid]: simple text replacement tool&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://meetingbar.onrender.com/&#34;&gt;Meeting Bar&lt;/a&gt; [Free]: displays upcoming Zoom, MS Teams, Skype, Google Hangouts calls in the menubar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://getkap.co/&#34;&gt;Kap&lt;/a&gt; [Free]: open source screen recording tool, easily extendable with plugins provided by the community&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/dwarvesf/hidden&#34;&gt;HiddenBar&lt;/a&gt; [Free]: open source lean Bartender alternative, simply hide icons in your menubar that you don&amp;rsquo;t need to see all the time&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://shottr.cc/&#34;&gt;Shottr&lt;/a&gt; [Free]: my favourite screenshot and annotation tool, native macOS application and ridiculously fast; comes with a screen ruler, OCR and the possibility to create scrolling screenshots&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;productivity-tools&#34;&gt;Productivity tools&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/&#34;&gt;Notion&lt;/a&gt; [Paid / $0 plan available]: one, if not the best notes tool on the web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://1password.com/&#34;&gt;1Password&lt;/a&gt; [Paid]: the password manager for macOS and iOS, absolute no-brainer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://iina.io/&#34;&gt;IINA&lt;/a&gt; [Free]: open source, modern and fast media player for any kind of video or audio material on macOS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://code.visualstudio.com/&#34;&gt;VSCode&lt;/a&gt; [Free]: modern IDE by Microsoft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://reederapp.com/&#34;&gt;Reeder&lt;/a&gt; [Paid]: beautifully designed RSS feed catcher, plays nicely with web services like feedbin.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://iterm2.com/&#34;&gt;iTerm2&lt;/a&gt; [Free]: the one and only terminal emulator for macOS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://miro.com/&#34;&gt;MIRO&lt;/a&gt; [Paid]: game changing online collaboration web service based on an unlimited white canvas; basically draw.io on steroids, must have for all remote-based teams&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.figma.com/&#34;&gt;Figma&lt;/a&gt; [Paid]: one of the best design applications, fully web-based - like Sketch but in the cloud&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;What are your favourite little helpers? I&amp;rsquo;m always curious to get to know new software.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Spotifeed: Spotify Podcasts als RSS Feed abonnieren</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/spotifeed-spotify-podcasts-als-rss-feed-abonnieren/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/spotifeed-spotify-podcasts-als-rss-feed-abonnieren/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Update 2021: Leider hat Spotify den API Support verändert; Spotifeed funktioniert leider nicht mehr.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Spotify setzt seit mehreren Jahren vermehrt auf Podcasts. Pro Tag kommen neue (Eigen-) Produktionen hinzu und das Verzeichnis wächst und wächst. Auch viele namhafte Produktionen wie Fest &amp;amp; Flauschig oder Gemischtes Hack befinden sich mittlerweile bei Spotify.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schade nur, dass die abgewanderten Podcasts nicht mehr im iTunes Verzeichnis oder anderen, freien Verzeichnissen, zu finden sind - sie sind schließlich Spotify Exclusives. Zwar sind alle Podcasts weiterhin mit der kostenlosen Variante von Spotify hörbar, jedoch lassen sich so nicht mehr alle Podcasts im eigenen Podcatcher vereinen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abhilfe schafft hier &lt;a href=&#34;https://spotifeed.timdorr.com/&#34;&gt;Spotifeed&lt;/a&gt;. Mit der simplen Web-App lassen sich Spotify Podcast URLs in RSS Feeds umwandeln, welche dann wiederum im Podcatcher der Wahl abonniert werden können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Komischerweise funktioniert es bei meinem oben genannten Beispiel Fest &amp;amp; Flauschig aktuell nicht, &lt;a href=&#34;https://www.pocketcasts.com/&#34;&gt;Pocketcasts&lt;/a&gt; meldet: Show is on a break or finished. Gemischtes Hack wiederum funktioniert einwandfrei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Openhab2 Backup via Bash-Script und Dropbox</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/openhab2-backup-via-bash-script-und-dropbox/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/openhab2-backup-via-bash-script-und-dropbox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Openhab2_Header.png&#34; alt=&#34;Openhab2 Header&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeder der eine offene Home-Automation Lösung wie Openhab im Einatz hat, hat viele Stunden mit der aufwändigen Konfiguration verbracht - zudem liegen viele Messwerte in einer SQL Datenbank, welche man später via &lt;a href=&#34;https://grafana.com/&#34;&gt;Grafana&lt;/a&gt; o.Ä. visualisieren und auswerten möchte. Datenverlust wäre sehr ärgerlich. Alle bereits gesammelten Datenpunkte wären verloren und die Konfiguration des geliebten Setups würde wieder Tage und Wochen verschlingen. Ich habe das Problem bei mir mit einem simplen Setup, bestehend aus einem Bash-Script, sowie Dropbox gelöst.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;dropbox-uploader&#34;&gt;Dropbox Uploader&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Um unser Backup später auf Dropbox speichern zu können, verwenden wir das Dropbox Uploader Repository von &lt;a href=&#34;https://github.com/andreafabrizi/&#34;&gt;Andrea Fabrizi&lt;/a&gt;. Zuerst benötigt ihr Git auf Eurem Raspberry Pi, dazu Git via Command Line installieren:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo apt-get install git&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Nach der erfolgreichen Installation von Git klont ihr Euch das Repository via:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git clone https://github.com/andreafabrizi/Dropbox-Uploader.git&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Jetzt wechselt ihr in das Dropbox-Uploader Directory:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; ~/Dropbox-Uploader&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Von hier aus könnt ihr jetzt die Konfiguration des Dropbox Uploader Scripts starten:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;./dropbox_uploader.sh&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
Das Script wird Euch Schritt für Schritt durch die Installation führen, nach der Installation wechselt ihr auf die Dropbox Website und erstellt eine API Application, den zugehörigen API Access Token gebt ihr dann wiederum im Terminal ein, um den Dropbox Uploader zu authentifizieren. Um Dropbox verwenden zu können benötigt ihr selbstverständlich einen Dropbox Account, hierbei reicht ein kostenloser Account mit max. 2GB Speicherplatz für die erste Zeit aus.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;backup-bash-script&#34;&gt;Backup Bash Script&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/Bash_logo.png&#34; alt=&#34;Bash Logo&#34;&gt;
Openhab2 bietet von Haus aus eine &lt;a href=&#34;https://community.openhab.org/t/recommended-way-to-backup-restore-oh2-configurations-and-things/7193/81&#34;&gt;Backup Funktionalität&lt;/a&gt; an, diese machen wir uns zu Nutzen, um die Konfiguration von Openhab zu sichern. Im Standard werden jedoch keine Datenbanken gesichert, um diese auch mit in das Backup aufzunehmen, &lt;a href=&#34;https://dev.mysql.com/doc/refman/5.7/en/mysqldump-sql-format.html&#34;&gt;dumpen&lt;/a&gt; wir die komplette SQL Datenbank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuerst müssen wir ein Bash-Script erstellen, ihr könnte dafür einen Texteditor Eurer Wahl verwenden, ich verwende hierfür &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_nano&#34;&gt;Nano&lt;/a&gt;, ihr könnt natürlich auch &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Vi&#34;&gt;vi&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Vim_(text_editor)&#34;&gt;vim&lt;/a&gt; oder jeden anderen Editor verwenden:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;nano openhab_backup.sh&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuerst definieren wir den Script-Type:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;#!/bin/bash&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir ziehen ein Backup einer kompletten MYSQL Datenbank und speichern es in einem .sql File, ihr müsst hier Euren Username, Password und die entsprechende Datenbank hinterlegen. Achtung: Ihr hinterlegt hier das Passwort des SQL Users im Klartext, ihr solltet Euch über das Sicherheitsrisko im Klaren sein.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-SQL&#34; data-lang=&#34;SQL&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;mysqldump&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;u&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;USER&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;--password=&amp;#34;PASSWORD&amp;#34; DATABASE &amp;gt; backup.sql&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im nächsten Schritt zippen wir das erstellte Datenbankbackup:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;gzip backup.sql&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt verschieben wir das backup.sql.gz File in das Directory des Dropbox-Uploaders:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mv backup.sql.gz /home/openhabian/Dropbox-Uploader&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem nachfolgenden Befehl laden wir das File auf Dropbox hoch, die Date section am Ende des Filenames definiert die Formatierung des Files, in unserem Fall wird es mit der Endung year_month_day abgespeichert:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;exec&lt;/span&gt; /home/openhabian/Dropbox-Uploader/dropbox_uploader.sh upload /home/openhabian/Dropbox-Uploader/backup.sql.gz sql_backup_date +%Y_%m_%d.gz&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anschließend können wir das File lokal löschen:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;rm /home/openhabian/Dropbox-Uploader/backup.sql.gz&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt ist das Config Backup von Openhab2 an der Reihe, dazu rufen wir das Backup Script von Openhab2 auf. Achtung: auch hier hinterlegen wir das Passwort des ROOT Users im Klartext.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;echo&lt;/span&gt; ROOT-USER-PASSWORD &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;|&lt;/span&gt; sudo -S openhab-cli backup backup_config.zip&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anschließend verschieben wir das erstelle Config Backup in das Dropbox-Uploader Directory:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mv backup_config.zip /home/openhabian/Dropbox-Uploader&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem nachfolgenden Befehl wir das File hochgeladen, die Notation des Files ist die selbe wie bereits beim oben beschriebenen Datenbank Backup:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;exec&lt;/span&gt; /home/openhabian/Dropbox-Uploader/dropbox_uploader.sh upload /home/openhabian/Dropbox-Uploader/backup_config.zip backup_config_date +%Y_%m_%d.zip&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Schluss löschen wir auch das Config Backup lokal, auch hier muss wieder mit Root Rechten gearbeitet werden, die Sicherheitsrisiken, welche durch das Hinterlegen des Root Passwortes im Klartext entstehen können, habe ich weiter oben beschrieben:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;echo&lt;/span&gt; ROOT-USER-PASSWORD &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;|&lt;/span&gt; sudo -S rm /home/openhabian/Dropbox-Uploader/backup_config.zip&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;automatisierung-des-backups-via-cronjob&#34;&gt;Automatisierung des Backups via Cronjob&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ihr könnt Euer Backup jetzt jederzeit mit dem nachfolgenden Befehl ausführen.
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sh openhab_backup.sh&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besser wäre es jedoch, wenn das Backup automatisiert, z.B. jeden Tag zu einer bestimmten Uhrzeit, ausgeführt werden würde. Dazu können wir uns das Crontab zu Nutzen machen. Dieses rufen wir mit folgendem Befehl auf:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;crontab -e&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Ende des Files könnt ihr weitere Cronjobs hinzufügen. Mein Setup führt den Backup Job jede Nacht um 05:00 Uhr durch, dazu habe ich mir folgende Zeile hinzugefügt:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;5&lt;/span&gt; * * * sh /home/openhabian/openhab_backup.sh&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihr könnt selbstverständlich auch einen anderen Intervall wählen, der &lt;a href=&#34;https://crontab-generator.org/&#34;&gt;Cronjob Generator&lt;/a&gt; kann hierfür sehr hilfreich sein.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;abschließend&#34;&gt;Abschließend&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mit der oben beschriebenen Methode lässt sich einfach ein rudimentäres Backup von Openhab2 realisieren, als Ziel muss nicht unbedingt Dropbox gewählt werden. Man könnte die Files auch auf eine NAS im lokalen Netzwerk, nach AWS, Azure, Google Drive etc. schieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitte bedenkt, dass wir nur die Datenbank und die Openhab2 Config gesichert haben, andere Scripts/Applications, welche ihr für Euer Setup benötigt sind nicht gesichert, das Bash Script lässt sich aber endlos erweitern und an Eure Wünsche anpassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem steht Euer ROOT Password aktuell noch im Backup Script, das ließe sich über User-Rechte besser regeln, vor allem wenn man es produktiv einsetzen möchte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>18650 Battery Holder</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/18650-battery-holder/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/18650-battery-holder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/18650_battery_holder.png&#34; alt=&#34;Battery Holder&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit Kurzem bin ich stolzer Besitzer eines Anycubic i3 Mega - eines meiner ersten Designs seht ihr hier: ein einfacher Batteriehalter für vier 18650 Akkuzellen. Natürlich kann man sich auch eine Batteriepyramide daraus bauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei &lt;a href=&#34;https://www.thingiverse.com/thing:3851771&#34;&gt;Thingiverse&lt;/a&gt; bekommt ihr die .STL Files. Viel Spaß beim Nachdrucken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Bodenfeuchte Sensor Modul V1.2 Gehäuse</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/bodenfeuchte-sensor-modul-v1.2-geh%C3%A4use/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/bodenfeuchte-sensor-modul-v1.2-geh%C3%A4use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/bodenfeuchte_gehaeuse.png&#34; alt=&#34;Bodenfeuchte Sensor&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein simples Housing für das Bodenfeuchte Sensor Modul V1.2 von &lt;a href=&#34;https://www.az-delivery.de/en/products/bodenfeuchte-sensor-modul-v1-2&#34;&gt;AZ-Delivery&lt;/a&gt;, wie immer bekommt ihr bei &lt;a href=&#34;https://www.thingiverse.com/thing:3873603&#34;&gt;Thingiverse&lt;/a&gt; die .STL Files zum Nachdrucken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>MOV Files zusammenfügen ohne re-encoding</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/mov-files-zusammenf%C3%BCgen-ohne-re-encoding/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/mov-files-zusammenf%C3%BCgen-ohne-re-encoding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Canon DSLR Kameras können oftmals nur Clips mit einer maximalen Länge von 4GB speichern, ist der eigentliche Clip länger, wird er in 4GB große Clips aufgesplittet. Möchte man später einen gesamten Clip erstellen, muss man meist den Clip zuerst re-encodieren. Mit Hilfe von &lt;a href=&#34;https://ffmpeg.org/&#34;&gt;ffmpeg&lt;/a&gt; ist dieser Part einfach zu erledigen, ohne Re-Encoding.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;concat-file-erstellen&#34;&gt;Concat File erstellen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ffmpeg müssen wir zuerst mitteilen, welche Files zusammengefügt werden sollen, dazu erstellen wir ein einfaches &lt;strong&gt;concat.txt&lt;/strong&gt; file (in unserem Beispiel führen wir drei *.mov Dateien nacheinander zusammen):
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;file ‘PATH/TO/YOUR/FILE/FILE01.MOV’
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;file ‘PATH/TO/YOUR/FILE/FILE02.MOV’
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;file ‘PATH/TO/YOUR/FILE/FILE03.MOV’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;dateien-zusammenführen&#34;&gt;Dateien zusammenführen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Dateien mit folgendem ffmpeg Befehl zusammenführen:
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;ffmpeg -f concat -i concat.txt -c copy Output_Final.mov&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;warum-man-nicht-einfach-cat-verwenden-kann&#34;&gt;Warum man nicht einfach &amp;lsquo;cat&amp;rsquo; verwenden kann&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Führt man einen normalen cat befehl aus, so werden die mov Files zwar zusammengefügt, jedoch ist der Header des finalen mov files nicht vorhanden. Die Datei hat dann zwar die angenommene Größe, jedoch kann das File ohne Header nicht von Final Cut Pro x oder Adobe Premiere eingelesen werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Yi Action Cam: SD Karte formatieren</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/yi-action-cam-sd-karte-formatieren/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/yi-action-cam-sd-karte-formatieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Yi Action Cam ist eine kostengünstige (ca. 50EUR im Retail, Stand 03/2018) Action Cam von Yi Technologies, leider &amp;ldquo;meckert&amp;rdquo; sie, wenn man eine SD Karte mit einer Clustersize &amp;gt; 32kB einlegt. Reguläre SD Karten sind nicht mit einer Clustersize von 32kB formatiert, das lässt sich jedoch unter OS X einfach beheben:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuerst lassen wir uns alle Drives anzeigen:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;diskutil list&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;.. wir merken uns die disk-set-no der eingelegten SD Karte und unmounten die Disk:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;diskutil unmount /dev/&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;{&lt;/span&gt;disk-set-number&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;.. und formatieren die SD Karte mit einer Clustersize von 32kB:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo newfs_msdos -F &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;32&lt;/span&gt; -c &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;64&lt;/span&gt; -v &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;{&lt;/span&gt;volumeid&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;}&lt;/span&gt; /dev/&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;{&lt;/span&gt;disk&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Yi Action Cam sollte die SD Karte nun problemlos annehmen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Gosund SP111 mit Tasmota flashen</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/gosund-sp111-mit-tasmota-flashen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/gosund-sp111-mit-tasmota-flashen/</guid>
      <description>


&lt;div class=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;img
    src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/tasmota.svg&#34;
    alt=&#34;Tasmota Logo&#34;
    decoding=&#34;async&#34;
  /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Mit Hilfe eines &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/keyestudio-Adapter-FT232RL-Arduino-Starter/dp/B07H3VH68F/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1547594858&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=keyestudio+FTDI+Basic+USB+Adapter&#34;&gt;FTDI to USB Adapter&lt;/a&gt; lassen sich günstige WiFi Steckdosen, z.B. die &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/gp/product/B07FVT15L5/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o02__o00_s01?ie=UTF8&amp;amp;psc=1&#34;&gt;Gosund SP111&lt;/a&gt; mit einer neuen Firmware flashen. Damit können wir sie via &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/MQTT&#34;&gt;MQTT&lt;/a&gt; oder HTTP in unsere Heimautomatisierungslösungen, wie z.B. &lt;a href=&#34;https://www.openhab.org/docs/&#34;&gt;OpenHab2&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;https://www.home-assistant.io/&#34;&gt;Homeassistant (HASS)&lt;/a&gt; einbinden.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;vorab-usbasp--ftdi-to-usb&#34;&gt;Vorab: USBasp != FTDI to USB&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Da ich es schmerzlich selbst herausfinden musste, ein &lt;a href=&#34;https://www.fischl.de/usbasp/&#34;&gt;USBasp&lt;/a&gt; ist etwas anderes als ein &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/keyestudio-Adapter-FT232RL-Arduino-Starter/dp/B07H3VH68F/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1547594858&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=keyestudio+FTDI+Basic+USB+Adapter&#34;&gt;FTDI to USB Adapter&lt;/a&gt;. Die meisten Fernost WiFi Steckdosen haben einen &lt;a href=&#34;https://www.mikrocontroller.net/articles/ESP8266&#34;&gt;ESP8266&lt;/a&gt; verbaut, dieser lässt sich nicht via USBasp oder AVR flashen - hierfür wird ein FTDI to USB Adapter benötigt.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;vorab-gosund-sp111--gosund-ep2&#34;&gt;Vorab: Gosund SP111 != Gosund EP2&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Da mir es leider selber passiert ist: die &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Gosund-Steckdosen-erforderlich-Stromverbrauch-Fernsteurung/dp/B085RFKVW4/&#34;&gt;Gosund EP2 Steckdosen&lt;/a&gt;, welche gerade vermehrt auf Amazon und anderen Plattformen verkauft werden, können nicht verwendet werden. Diese Variante der Steckdose hat keine offen zugängliche Schraube auf der Rückseite, auch der interne Chip ist kein ESP8266.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Update 2021: Mittlerweile lassen sich bestimmte Steckdosen auch OTA (Over the Air) mit Tasmota flashen; damit muss man Steckdoesen nicht mehr aufschreiben und Brücken löten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;öffnen-des-gehäuses&#34;&gt;Öffnen des Gehäuses&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Auf der Rückseite des Gehäuses befindet sich eine nach innen versetzte Kreuzschlitzschraube, diese öffnen und das Gehäuse sanft auseinanderziehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir benötigen eine Verbindung zu 3.3V, TXD, RXD, GND, sowie eine Brücke zwischen GND und IO1, um den ESP8266 in den Flash-Modus zu versetzen. Ich empfehle die Brücke nicht einzulöten, 2 sek. Überbrücken beim Bootvorgang reichen aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/gosund_steckdose.jpeg&#34; alt=&#34;Gosund Steckdose&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;verbindung-zum-ftdi&#34;&gt;Verbindung zum FTDI&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Wir verbinden jetzt 3.3v mit 3.3v/5v, GND mit GND, TXD mit RXD, RXD mit TXD. Wichtig ist, dass beim Bootvorgang IO1 mit GND für ca. 2 Sek. verbunden ist, nur dann wird der Chip in den Flash-Modus versetzt. Am besten also IO1 mit GND brücken, dann erst den FTDI via USB verbinden und die Brücke nach 2 Sek. wieder lösen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/gosund_flasher.jpeg&#34; alt=&#34;Gosund FTDI&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;flashvorgang&#34;&gt;Flashvorgang&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Hierzu verwenden wir den &lt;a href=&#34;https://github.com/Grovkillen/ESP_Easy_Flasher/releases&#34;&gt;ESP-EasyFlasher&lt;/a&gt;, sowie das aktuellste &lt;a href=&#34;https://github.com/arendst/Sonoff-Tasmota/releases&#34;&gt;Tasmota Binary&lt;/a&gt;. Das Binary entpacken und in den Ordner des ESP-EasyFlasher legen. Danach den ESP-EasyFlasher starten, den COM-Port und das Binary auswählen und den Flashvorgang starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach dem Flashvorgang einmal den FTDI von USB trennen und neu verbinden (jetzt müsst ihr die Verbindung nicht mehr überbrücken).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;tasmota-firmware-via-wifi-einrichten&#34;&gt;Tasmota Firmware via WiFi einrichten&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Nach dem erfolgreichen Flashvorgang + Reboot sollte ein neues WiFi Netzwerk im AP-Modus verfügbar sein, verbindet Euch hiermit und konfiguriert SSID, sowie das zugehörige Passwort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wählt nach dem erneuten Reboot (automatisch, nach dem auswählen des WiFi Netzwerks) die Blitzwolf SHP (45) Firmware unter &amp;ldquo;Einstellungen&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Gerät konfigurieren aus&amp;rdquo;. Nach einem erneuten Reboot solltet ihr bereits via Webinterface die Steckdose schalten, sowie den aktuellen Stromverbrauch sehen können.&lt;/p&gt;



&lt;div class=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;img
    src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/tasmota_screenshot.png&#34;
    alt=&#34;Tasmota Screenshot&#34;
    decoding=&#34;async&#34;
  /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;einbindungsmöglichkeiten&#34;&gt;Einbindungsmöglichkeiten&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Tasmota Steckdosen könnt ihr jetzt entweder via HTTP Request oder MQTT in Eure Openhab2/Homeautomation Lösung einbinden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw17-19</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw17-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw17-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/kultur/2019-04/enissa-amani-influencerin-anja-ruetzel-kritik-deutschstunde&#34;&gt;zeit.de: empörio armani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hannah Arendt sagte mal, man kann sich nur als das verteidigen, als was man angegriffen wurde. Was aber, wenn man gar nicht als &amp;ldquo;das&amp;rdquo; angegriffen wurde? Enissa Amani hat das große Glück, dass Anja Rützel das gemacht hat, was sich Generationen von Künstlern in diesem Land wünschen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.taz.de/!5586375/&#34;&gt;taz.de: neue gegen alte mediengeneration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Klingt so, als hielte sie Journalismus für überflüssig – zumindest für ihre Altersgruppe. Enissa Amani twitterte: „Tja ,wir&amp;rsquo; sind eben die neue Presse, nur mit mehr Reichweite.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://edition.cnn.com/2019/04/16/middleeast/bahrain-mass-trial-intl/index.html&#34;&gt;cnn.com: bahrein revokes citizenship of 138 people&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Arbitrarily stripping people of their citizenship and rendering citizens stateless are blatant violations of international law. Bahrain&amp;rsquo;s authorities must immediately stop relying on these unlawful measures as punishment,&amp;rdquo; Maalouf added.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/SteffenBartz/status/1118903319924215808/photo/1&#34;&gt;twitter.com: erzähl mir von dem preis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;] 975€ ist ein sehr schöner Preis!&amp;quot; [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2019/die-angst-vor-echokammern-ist-uebertrieben-ein-rueckblick-auf-den-wahlkampf-2017-im-netz/&#34;&gt;netzpolitik.org: die angst vor echokammern ist übertrieben&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es gibt also keine Anzeichen für negative Linkmuster, die die vorherigen Ergebnisse in Frage stellen würden. Darüber hinaus können wir die Annahme verwerfen, dass die AfD (besser: NutzerInnen auf der Profilseite) auf die referenzierten Inhalte etablierter Medien systematisch negativ und abwertend verweisen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.davidrumsey.com/&#34;&gt;davidrumsey.com [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The David Rumsey Map Collection Database has many viewers and the Blog has numerous categories. The physical map collection is housed in the David Rumsey Map Center at the Stanford University Library.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com/@krisgage/8-things-i-learned-reading-50-books-a-year-for-7-years-cb11c4acffb1&#34;&gt;medium.com: 8 things I learned reading 50 books [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reading easily becomes just another form of consumption and procrastination.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.retroreversing.com/Bung-Doctor-v64/&#34;&gt;retroversing.com [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bung Dr V64; 3rd Party Development kit (used by Acclaim); Original Creator of .v64 files (it has functionality to dump carts).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/meinung/sieg-selenskis-die-ukraine-waehlt-die-ungewissheit-ld.1476712&#34;&gt;nzz.com: [&amp;hellip;] ukraine wählt einen komiker zum präsidenten [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem lässt sich nicht wegdiskutieren, dass das Resultat vom Sonntag ein Alarmzeichen darstellt. Ein Wahlvolk, das einen Unterhaltungskünstler ohne jegliche politische Erfahrung an die Spitze des Staates hievt, signalisiert – das hat schon der Fall Trump in den USA gezeigt – eine tiefe Krise der Politik.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2019-04/abtreibungsgegner-kapelle-oberpfalz-franz-graf-poesing/komplettansicht&#34;&gt;zeit.de: ja mei, der franz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Auf eine steinerne Gedenktafel in der Mitte des Raums sind Fotos von spät abgetriebenen Embryos gedruckt. Graf hat vor der Kapelle einen weiteren Gedenkstein aufgestellt: &amp;ldquo;Der größte Völkermord in der Geschichte der Menschheit&amp;rdquo;, steht dort, und: &amp;ldquo;Der &amp;lsquo;Holocaust&amp;rsquo; an ungeborenen Kindern&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesanzeiger.ch/digital/internet/UploadFilter-loeschen-Dutzende-Kopien-des-MuellerBerichts/story/29068315&#34;&gt;tagesanzeiger.ch: upload-filter löschen dutzende kopien des mueller-berichts&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diese Fälle könnten einen Vorgeschmack auf die Auswirkungen der EU-Urheberrechtsrichtlinie geben. Reform-Gegner fürchten, dass etliche Online-Plattformen dann Upload-Filter installieren, die weitaus umfassender und komplexer sein müssten als bestehende Systeme.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/ketaloco/don-cabron-fuse-main-room-hedonism-1242019&#34;&gt;soundcloud.com: don carbon @ fuse main room (hedonism, 12.04.2019)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Don Cabron (KETALOCO, Thé Dansant) recorded 1h30-3h am at Hedonism, FUSE Main room before Pleasurekraft (USA)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bildblog.de/109859/staatsanwalt-ermittelt-bild-kai-diekmann-und-der-wunder-krebstest/&#34;&gt;bildblog.de: [&amp;hellip;] kai diekmann und der wunder-krebstest&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vor zwei Monaten verkündete die „Bild“-Zeitung eine „Weltsensation“, die jedoch gar keine war — und die sich zu einem wissenschaftlichen und journalistischen Skandal entwickelte, zu dem inzwischen sogar die Staatsanwaltschaft ermittelt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw36-18</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw36-18/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw36-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/deutschland/horst-seehofer-laut-medienberichten-mutter-aller-probleme-ist-die-migration-a-1226724.html#ref=rss&#34;&gt;spiegel.de: mutter aller probleme ist die migration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Demnach verteidigte Seehofer auch die Demonstranten in Sachsen. Wie die &amp;ldquo;Welt&amp;rdquo; unter Berufung auf Teilnehmerkreise berichtet, sagte der Innenminister, er habe Verständnis, wenn sich Leute empören, dass mache sie noch lange nicht zu Nazis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://io808.com/&#34;&gt;io808.com: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The primary goal of this webapp is to faithful recreate the functionality of the original TR-808 hardware.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/politik/meinung-am-mittag-verfassungsschutz-maassen-tritt-die-verfassung-mit-fuessen-1.4110382&#34;&gt;sueddeutsche.de: maaßen tritt verfassung mit füßen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Der Chef des Inlandsgeheimdiensts hat das Parlament belogen. [&amp;hellip;] &amp;ldquo;Im Umfeld&amp;rdquo; des Attentäters Anis Amri habe sein Geheimdienst &amp;ldquo;keine V-Leute&amp;rdquo; im Einsatz gehabt. [&amp;hellip;] Das entsprach nicht der Wahrheit, und Maaßen wusste das.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2018/netzneutralitaet-o2-untersagt-freie-endgeraetewahl-bundesnetzagentur-prueft/&#34;&gt;netzpolitik.org: [&amp;hellip;] o2 untersagt freie endgerätwahl, bundesnetzagentur prüft&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Der Mobilfunkbetreiber o2 verbietet seinen Vertragskunden, das Endgerät ihrer Wahl einzusetzen. In seiner kürzlich aktualisierten Preisliste findet sich die Einschränkung, dass selbst der „Unlimited“-Tarif nur mit „Smartphones, Tablets oder sonstigen Geräten genutzt werden“ darf, mit stationären Geräten wie LTE-Routern hingegen nicht.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/politik/deutschland/2018-08/grenzschutz-bayern-horst-seehofer-joachim-herrmann-straftaten-anzeigen-juli-2018&#34;&gt;zeit.de: bayerische grenzpolizei erzielt 500 fahndungstreffer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nach Angaben des Bayerischen Rundfunks hatte die bayerische Grenzpolizei es gerade einmal mit vier Fällen von illegaler Einreise zu tun. Diese Zahl wollten weder Seehofer noch Herrmann bestätigen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weforum.org/agenda/2017/04/the-benefits-of-speaking-more-than-one-language&#34;&gt;weforum.org: the benefits of speaking more than one language&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Indeed, learning another language not only helps us see the world from a different perspective, but it can even impact the way we think about it. As Dr. Panos Athanasopoulos, an expert in linguistics and bilingualism, puts it: “There’s an inextricable link between language, culture and cognition”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Internetfilter-an-US-Schulen-soll-Suizidabsichten-erkennen-4146161.html&#34;&gt;heise.de: internetfilter an us-schulen soll suizidabsichten erkennen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eine Schule könne selbst entscheiden, ob zu einem gefährdeten Schüler weitere Informationen angezeigt würden wie der Kontakt zu den Eltern oder zu örtlichen Behörden, oder Notizen zur Einstufung der Gefährdung und ergriffenen Gegenmaßnahmen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/bossaxis/boss-axis-sisyphos-strand-berlin-14-juli-2018&#34;&gt;soundcloud.com: boss axis @ sisyphos (strand) berlin - 14. juli 2018&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Enjoy our set from the 14th of July 2018 at SISYPHOS (STRAND).
So much love and good vibes. Had such a nice time.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw34-18</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw34-18/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw34-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theverge.com/2018/8/17/17724658/screen-time-blue-light-blindness-science&#34;&gt;theverge.com: be careful what you believe about screen time [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;What does this latest blue light study actually show? It’s more about how blue light could cause damage, rather than whether it actually does so in the eye itself. The whole thing started because Karunarathne’s lab studies how to make cells move in response to light the same way they move in response to the chemicals squirting around the body.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/adambeyer/dcr315-drumcode-radio-live-enrico-sangiuliano-live-from-ibiza-spain&#34;&gt;soundcloud.com: DCR315 [&amp;hellip;] enrico sangiuliano live from [&amp;hellip;] ibiza&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Drumcode Live this week is Enrico Sangiuliano live from a Private Party in Ibiza, Spain. Expect to hear tracks from Timmo, Heiko Laux and Enrico Sangiuliano himself.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://coindar.org/&#34;&gt;coindar.org: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;By using Coindar you will get an excellence over the other cryptocurrency market participants. Crypto calendar will notify you about releases, hard forks and listings on the exchanges.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JANApS0P4z8&#34;&gt;youtube.com: casually explained - levels of wealth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://geoguessr.com/&#34;&gt;geoguessr.com: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Embark on a journey that takes you all over the world. From the most desolate roads in Australia to the busy, bustling streets of New York City.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dbna.de/leben/homosexualitaet-mit-homoeopathie-heilen-15147&#34;&gt;dbna.de: homoesexualität mit homeopathie heilen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Der Bund Katholischer Ärzte (BKÄ) verspricht die Wirksamkeit des homöopathischen Mittels &amp;ldquo;Globuli&amp;rdquo; zur sexuellen Umorientierung von Schwulen. Die mittlerweile in vielen Städten vertretene Organisation sieht ihre Aufgaben unter anderem darin, die &amp;ldquo;Stimme der katholischen Ärzteschaft&amp;rdquo; zu sein [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.neues-deutschland.de/artikel/1096832.voelkische-und-filme-was-die-lungen-noch-hergeben.html&#34;&gt;neues-deutschland.de: völkische filme [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die ideologiekritische Lücke jedenfalls wird jetzt von einer neurechten Vulgärideologiekritik ausgefüllt. Denn auch die Neuen Rechten lieben - dem in diesen Strömungen grassierenden Antiamerikanismus zum Trotz - Hollywoodfilme.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/tp/features/AfD-Nur-ein-stummer-Schrei-nach-Liebe-4140166.html&#34;&gt;heise.de: afd nur ein stummer schrei nach liebe?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Deswegen würden bestehende Studien fälschlicherweise davon ausgehen, dass &amp;ldquo;ökonomische Deprivation AfD-Unterstützung bedingt&amp;rdquo;, konstatierte Schröder. Die Zahlen, die einen Zusammenhang zwischen Ausländerfeindlichkeit und AfD-Sympathien herstellen, seien eindeutig [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/deutschland/hans-modrow-vom-ddr-ministerpraesident-zur-roten-eminenz-a-1224739.html&#34;&gt;spiegel.de: hans modrow [&amp;hellip;] zur roten eminenz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es geht jetzt ums Grundsätzliche. &amp;ldquo;Krieg ist in der Politik immer noch eine Option&amp;rdquo;, sagt Modrow. &amp;ldquo;Das motiviert mich.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2018-08/pressefreiheit-polizei-stuttgart-journalisten-identitaere-bewegung&#34;&gt;zeit.de: journalistenverband kritisiert auch stuttgarter polizei&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Konkret geht es um einen Einsatz am vergangenen Wochenende in der Stadt. Wie mehrere Medien berichten, hatten Polizisten Journalisten den Zugang zu einem Infostand der Identitären Bewegung (IB) verwehrt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/print-home-bundesgerichtshof-untersagt-eventim-onlineticketgebuehr-1808-136160.html&#34;&gt;golem.de: bgh untersagt eventim onlineprintgebühr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eine Servicegebühr von bis 2,50 Euro für die elektronische Übermittlung einer Eintrittskarte zum Selbstausdrucken ist unzulässig. Das hat der Bundesgerichtshof (BGH) am 23. August 2018 bestätigt (Aktenzeichen III ZR 192/17).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw23-18</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw23-18/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw23-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=AsJApGdm97c&#34;&gt;youtube.com: rick wakeman and jon lord on sunflower jam 2011&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jon Lord was simply a Force of Nature on the Hammond B3, very missed. RIP Maestro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.deutschlandfunk.de/polit-talkshows-der-absturz-eines-systems.720.de.html?dram:article_id=419997&amp;amp;xtor=AD-252-%5B%5D-%5B%5D-%5B%5D-%5Bdlf-desktop%5D-%5B%5D-%5B%5D&#34;&gt;deutschlandfunk.de: polit-talkshows der absturz eines systems&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es sind Rückkopplungen in der Echokammer. Aus Furcht vor dem Verdacht, Probleme &amp;ldquo;schönzureden&amp;rdquo;, werden sie notorisch schlechtgeredet, werden apokalyptische Zustände herbeipalavert.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/uk-news/2018/jun/06/cambridge-analytica-brittany-kaiser-julian-assange-wikileak&#34;&gt;theguardian.com: cambridge analytica director met assange [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;There was no known connection until October last year, when it was revealed that Cambridge Analytica had “reached out” to Assange in July 2016 and offered to help him index and distribute the 33,000 emails that had been stolen from Hillary Clinton.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Staatstrojaner-Polizei-soll-in-Wohnungen-einbrechen-duerfen-4075115.html&#34;&gt;heise.de: [&amp;hellip;] polizei soll in wohnungen einbrechen dürfen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Unter der Ägide von Rheinland-Pfalz, Bayern, Hessen und Mecklenburg-Vorpommern hat die Justizministerkonferenz am Donnerstag in Eisenach einen Beschluss gefasst, laut dem die Polizei künftig in Wohnungen einbrechen können soll, um leichter Staatstrojaner auf die Rechner oder andere Kommunikationsgeräte Verdächtiger aufzubringen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/moranje/alfred-workflow-todoist#search-and-browse-tasks&#34;&gt;github.com: alfred-todoist-workflow&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Add and search Todoist tasks straight from Alfred.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bloomberg.com/news/features/2018-05-03/the-gambler-who-cracked-the-horse-racing-code&#34;&gt;bloomberg.com: the gambler wo cracked the horse racing code&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Benter’s model required his undivided attention. It monitored only about 20 inputs—just [&amp;hellip;] from wind speed to what it ate for breakfast.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/scalalang2/RedCookie&#34;&gt;github.com: redcookie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;RedCookie is an app that lives in your Mac&amp;rsquo;s menu bar and is a convenient and faster way to get things translated.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/JohnCoates/Aerial&#34;&gt;github.com: aerial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Apple TV Aerial Screensaver for Mac&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ifun.de/old-school-cool-mac-dateimanager-marta-startet-betaphase-120584/&#34;&gt;ifun.com: [&amp;hellip;] dateimanager marta [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;] eine schlichte Dual-Pane-Applikation, die an alte „Norton Commander“-Zeiten erinnert [&amp;hellip;] lässt sich seit wenigen Stunden in Version 0.5 aus dem Netz laden [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Hessen-will-mit-Palantir-Software-islamistischen-Terrorismus-und-organisierte-Kriminalitaet-4012382.html&#34;&gt;heise.de: hessen will mit palantir-software islamistischen terrorismus [&amp;hellip;] bekämpfen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Palantir wurde 2004 unter anderem vom Facebook-Investor Peter Thiel auch mit Hilfe des US-Geheimdienstes CIA gegründet. Das Unternehmen soll im Zuge des Facebook-Datenskandals über Cambridge Analytica auch Zugang zu Facebook-Nutzerdaten gehabt haben.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/dsgvo-la-liga-app-ueberwacht-umfeld-per-mikrofon-1806-134887.html&#34;&gt;golem.de: la-liga-app überwacht umfeld per mikrofon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Das Mikrofon des Smartphones wird allerdings nicht die gesamte Zeit angezapft, sondern nur während der Liveübertragung von Spielen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw12-18</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw12-18/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw12-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.enricdurany.com/agile-startup-entrepreneur/how-to-deal-with-hippos-highest-paid-person-opinion-ab-testing-to-the-rescue/&#34;&gt;enricdurany.com: hippos [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;HiPPO, the acronym for “highest paid person’s opinion”, is the manager pops into your project at the last moment and offers an opinion on what to include to make the project a success.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2018/seehofer-als-innenminister-praeventive-ermittlungen-quasi-gegen-jeden/&#34;&gt;netzpolitik.org: seehofer [&amp;hellip;] quasi gegen jeden&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Der CSU-Politiker befürwortet die präventive Überwachung der Telekommunikation und Online-Aktivitäten von Personen, ohne Hinweise auf konkrete Straftaten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theverge.com/2018/3/16/17130366/china-social-credit-travel-plane-train-tickets&#34;&gt;theverge.com: china will ban people with poor social credit from planes and trains&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Citizens who have spread “false information about terrorism,” caused “trouble” on flights, used expired tickets, or were caught smoking on trains could all be banned.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.taz.de/!5489358/&#34;&gt;taz.de: nazis in nadelstreifen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Denn die Nazis haben den Ruf der Nazis so versaut, dass nicht mal mehr Nazis Nazis sein wollen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Was-anfaellig-fuer-Fake-News-macht-Psychologen-stellen-Hypothese-vor-3973900.html&#34;&gt;heise.de: was anfällig für fake news macht&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;] Fake News – werden demnach von Menschen geglaubt, die ihre politischen Überzeugungen oder ihre Zugehörigkeit zu einer politischen Partei höher bewerten als das Ziel, genau zu sein.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.brendangregg.com/blog/2017-08-08/linux-load-averages.html&#34;&gt;brendangregg.com: linux load averages [mystery]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In this post I&amp;rsquo;ll solve this mystery, and summarize load averages as a reference for everyone trying to interpret them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Quentin-Tarantino-entwickelt-neuen-Star-Trek-Film-3908644.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom&#34;&gt;heise.de: [&amp;hellip;] tarantino entwickelt neuen star-trek-film&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Abrams sei von Tarantinos Story-Idee außerordentlich angetan, schreiben die US-Medien. Das Duo suche nun nach Drehbuchautoren, um die Geschichte des kommenden Star-Trek-Films festzuzurren.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blockchaindemo.io/&#34;&gt;blockchaindemo.io: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;blockchain demo web app&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rocketwatch.yasiu.pl/&#34;&gt;rocketwatch.yasiu.pl: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;worldwide rocket starts dashboard&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw07-18</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw07-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw07-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Missing-Link-Der-Kampf-um-die-Glasfaser-oder-Der-verpasste-Breitbandausbau-in-Deutschland-3952581.html&#34;&gt;heise.de: [&amp;hellip;] der verpasste breitbandausbau in deutschland&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Verkabelung von Westdeutschland mit Glasfaser sollte über 30 Jahre hinweg erfolgen. Die CDU-geführte Regierung Kohl stoppte die Pläne. Rechnet man den zusätzlichen Glasfaser-Bedarf nach der Wiedervereinigunghinzu, hätte Deutschland bis 2020 das modernste Glasfasernetz haben können.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mixcloud.com/francescocalvanese/enrico-sangiuliano-live-awakenings-festival-2017-25-jun-2017/&#34;&gt;mixcloud.com: enrico sangiuliano live @ awakenings 2017&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;tracks from Enrico Sangiuliano, m.e.e.o, alan fitzpatrick, bastinov&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.diyphotography.net/goodbye-instagram-hello-ello/&#34;&gt;diyphotography.com: [&amp;hellip;] hello ello&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As a photographer you can’t “grow” on Instagram if you don’t post what the mass enjoy. Yes it makes photographers literally copy each other styles because only some type of images can get big engagagement.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://pinocode.io/&#34;&gt;pincode.io: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Offline Frontend Playground right in your Browser. Lives completely in your browser. There is no network involved, so it opens and shows previews instantly, with preprocessor support plus external libraries.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/DHL-Erpressungsversuch-Innenministerium-will-Paketstationen-videoueberwachen-3914742.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom&#34;&gt;golem.de:  [&amp;hellip;] innenministerium will paketstationen überwachen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elektronische Augen etwa an den DHL-Packstationen könnten &amp;ldquo;präventiv wie repressiv einen wertvollen Beitrag dazu leisten, die Sicherheit der Bevölkerung zu erhöhen&amp;rdquo;  [&amp;hellip;] Zugleich erhofft sich das Ressort davon eine Möglichkeit, &amp;ldquo;die Ermittlungstätigkeit der Polizei effektiv zu verbessern&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/berlin-verfassungsschutz-hat-lizenz-zur-gesichtserkennung-1712-131473.html&#34;&gt;golem.de:  [&amp;hellip;] verfassungsschutz hat lizenz zur gesichtserkennung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Geplant ist der baldige Aufbau eines entsprechenden Sammelsystems, um nach offiziellen Angaben &amp;ldquo;sowohl weiterhin die Betriebsbereitschaft gewährleisten als auch alle geltenden rechtlichen Regelungen und Gesetze erfüllen zu können&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/anhoerung-beim-menschenrechtsgerichtshof-die-rechtswidrigkeit-der-massenueberwachung/&#34;&gt;netzpolitik.org:  [&amp;hellip;] die rechtswidrigkeit der massenüberwachung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Telefone oder Computer und eigene digitale Aufzeichnungen oder Fotos sind im Gerichtssaal nicht erlaubt, daher schreiben viele der Anwesenden auf Papier mit. Die Juristen auf beiden Seiten haben auch stapelweise Papier in das Gericht geschleppt. Während der inhaltlich dichten Ausführungen und insbesondere in der Fragerunde danach und bei den später folgenden Antworten wird das Mitschreiben zur echten Herausforderung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/anhoerung-beim-menschenrechtsgerichtshof-die-rechtswidrigkeit-der-massenueberwachung/&#34;&gt;wsj.com: mario bros [&amp;hellip;] big screen in movie deal [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[paywall]
Mario and Luigi are heading to the big screen in one of the highest-profile licensing deals by a Hollywood studio in years.
[paywall]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/anhoerung-beim-menschenrechtsgerichtshof-die-rechtswidrigkeit-der-massenueberwachung/&#34;&gt;arstechnica.com: flip crippling millions of crypto keys [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A crippling flaw affecting millions—and possibly hundreds of millions—of encryption keys used in some of the highest-stakes security settings is considerably easier to exploit than originally reported, cryptographers declared over the weekend. The assessment came as Estonia abruptly suspended 760,000 national ID cards used for voting, filing taxes, and encrypting sensitive documents.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>433MHz Funksteckdosen mit dem Raspberry Pi fernsteuern</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/433mhz-funksteckdosen-mit-dem-raspberry-pi-fernsteuern/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/433mhz-funksteckdosen-mit-dem-raspberry-pi-fernsteuern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/433mhz_steckdose_raspi.jpg&#34; alt=&#34;RaspberryPi2 mit 433MHz Modul&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funksteckdosen gibt es mittlerweile schon für kleines Geld beim Baumarkt um die Ecke. Damit lassen sich elektrische Geräte mit Hilfe einer Fernbedienung fernsteuern, besser gesagt, die Geräte lassen sich damit an- und ausschalten. Die Funktion der Fernbedienung kann mit einem passenden Modul auch vom Raspberry Pi übernommen werden, damit lassen sich günstige 433MHz Steckdosen in die eigene Home-Automation integrieren.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;benötigte-komponenten&#34;&gt;Benötigte Komponenten&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Voraussetzung  ist natürlich ein bereits konfigurierter Raspberry Pi. Um die Funksteckdosen steuern zu  können benötigen wir noch folgende Zusatzkomponenten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Funksteckdosen (ich benutze hier welche der Firma “ELRO”) ca. 15€ (&lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/gp/product/B002QXN7X6/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1638&amp;amp;creative=19454&amp;amp;creativeASIN=B002QXN7X6&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=picturaluceor-21&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;433MHz Sende-Modul ca. 9€ (&lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/gp/product/B00ATZV5EQ/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1638&amp;amp;creative=19454&amp;amp;creativeASIN=B00ATZV5EQ&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=picturaluceor-21&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jumperkabel (weiblich auf beiden Seiten) ca. 6€ (&lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/gp/product/B00CWN8PQE/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1638&amp;amp;creative=19454&amp;amp;creativeASIN=B00CWN8PQE&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=picturaluceor-21&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt; 40Stk.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;installation-der-komponenten&#34;&gt;Installation der Komponenten&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Als Erstes trennen wir sämtliche Verbindungen mit unserem Raspberry Pi, vor allem das Netzkabel! Jetzt öffnen wir den Deckel des Gehäuses, dass wir an die GPIO-Anschlüsse kommen. Die GPIOs sind die 26 kleinen Pins auf dem Board des PIs. Mit drei Jumperkabeln verbinden wir das 433MHz Sende-Modul wie folgt mit dem Pi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/433mhz_steckdose_jumper.jpg&#34; alt=&#34;RaspberryPi2 Jumper Kabel&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachfolgend eine schematische Darstellung. Wichtig ist, dass die Perspektive so gewählt wurde, dass das 433MHz Sende-Modul mit der Spule auf dem Kopf liegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/433mhz_steckdose_schema.jpg&#34; alt=&#34;RaspberryPi2 Jumper Schema&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sind alle drei Jumperkabel korrekt verbunden, so können wir die restliche Peripherie wieder an den RaspberryPi anschließen und ihn mit Strom versorgen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;installation-der-software&#34;&gt;Installation der Software&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Um das 433MhZ Sende-Modul dazu zu bewegen, dass wir es mittels der GPIOs ansprechen können, müssen wir noch die passende Software (wiringPi und raspberry-remote) installieren. Im ersten Schritt aktualisieren wir die Paketliste via:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo apt-get update&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Danach installieren wir die Updates aus der Liste:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo apt-get upgrade&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Um wiringPi und raspberry-remote installieren zu können, benötigen wir git auf unserem RaspberryPi, solltet ihr git bereits für ein vorhergehendes Projekt installiert haben, könnt ihr den nächsten Schritt überspringen:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo apt-get install git-core&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Nach der Installation von git können wir das Repository von wiringPi auf unsere lokale Maschine klonen:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git clone git://git.drogon.net/wiringPi&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Danach wechseln wir in das neu erstelle Verzeichnis:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; wiringPi&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jetzt muss wiringPi aus dem Source Code kompiliert werden, das übernimmt build:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;./build&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Anschließend wechseln wir wieder in das übergeordnete home directory:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; ..&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Nun können wir raspberry-remote installieren, dazu klonen wir das Repository:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git clone git://github.com/xkonni/raspberry-remote.git&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Im letzten Schritt kompilieren wir auch raspberry-remote aus dem Source Code, dazu wechseln wir in das neue Verzeichnis und kompilieren das Tool via make:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;make send&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Software ist jetzt installiert und können uns dem Konfigurieren der Funksteckdosen widmen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;konfiguration-der-funksteckdosen&#34;&gt;Konfiguration der Funksteckdosen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Funksteckdosen von ELRO haben hinten eine kleine Klappe. Schraubt man sie auf, so sieht man acht kleine Schalter:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.christianblessing.me/images/433mhz_steckdose_elro.jpg&#34; alt=&#34;Elro Steckdose&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die ersten fünf Zahlen geben den sogenannten “Hauscode” an, auf einem “Hauscode” können vier verschiedene Geräte geschaltet werden. Die hinteren vier Buchstaben geben die Geräte an. Bei der gezeigten Steckdose ist der  Hauscode folglich “11111” und die angesteuerte Steckdose heißt “A”, also “1”. Will man eine weitere Steckdose mit dem gleichen Hauscode  ansteuern, so müsste man den Schalter bei “B” auf 1 stellen, bei A, C, D und E auf 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem System könnt ihr folglich mehrere Funksteckdosen in Euer Netzwerk aufnehmen, es ist auch möglich den gleichen Code an unterschiedliche Steckdosen zu vergeben, diese werden dann gleichzeitig geschaltet, sobald sie den Befehl empfangen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;ansteuern-der-funksteckdosen&#34;&gt;Ansteuern der Funksteckdosen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Um die Funksteckdose(n) jetzt anzusteuern, wechselt man in das Verzeichnis von raspberry-remote. Hier können jetzt die Funksteckdose mittels des Hauscodes und der passenden Steckdosen-Kennung angesteuert werden. In meinem Beispiel schalte ich die oben beschrieben Steckdose mittels dem folgenden Befehl:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo ./send &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;11111&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ändert man die Befehlskette am Ende auf eine 0, so schaltet man die entsprechende Steckdose wieder aus:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo ./send &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;11111&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hätte man beispielsweise eine weitere Steckdose mit dem gleichen Hauscode auf Kanal B, so könnte man sie mit folgendem Befehl anschalten:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo ./send &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;11111&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;2&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wichtig ist, dass man sich im Verzeichnis von raspberry-remote befinden muss, um den Steuerungsbefehl abzusetzen. Wenn man nicht immer extra in  das Verzeichnis von raspberry-remote wechseln möchte, so kann mit folgendem Befehl die Steuerung auslöst werden (hier schalten wir wieder Steckdose A an):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-Bash&#34; data-lang=&#34;Bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sudo /home/pi/raspberry-remote/send &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;11111&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h1 id=&#34;anmerkungen&#34;&gt;Anmerkungen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;433MHz Steckdosen sind sehr günstig erhältlich, bergen jedoch auch einen erheblichen Nachteil: sie sind selbst &lt;a href=&#34;https://nordicapis.com/defining-stateful-vs-stateless-web-services/&#34;&gt;stateless&lt;/a&gt;. Es kann nicht festgestellt werden, ob eine Steckdose gerade ON oder OFF ist. In unserem Beispiel haben wir keinen Rückkanal, da der Client (die Steckdose) nur einen Empfänger besitzt und somit weder zurückgeben kann, ob die entsprechende Steckdose gerade ON oder OFF ist, noch ob sie den Schaltbefehl wirklich erhalten hat. Es ist zudem ratsam, den Befehl mehrmals kurz hintereinander zu senden, um sicherzustellen, dass der Befehl wirklich bei der Steckdose ankam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Möchte man ein stateful Environment aufbauen, lohnt es sich, sich mit &lt;a href=&#34;https://www.christianblessing.me/gosund-sp111-mit-tasmota-flashen/&#34;&gt;WLAN Steckdosen&lt;/a&gt; auseinanderzusetzen. Diese sind mittlerweile auch relativ günstig erhältlich und können, wenn auch mit etwas Mehraufwand verbunden, einfach in ein Home-Automation Setup eingebunden werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw48-17</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw48-17/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw48-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/ziemlich-schnell-entfreundet-tuerkei-kritiker-verlieren-raetselhaft-viele-follower-auf-facebook/&#34;&gt;netzpolitik.org: ziemlich schnell entfreundet [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Er betreibt auf Facebook die Seiten „RojavaNews.net“ und „Kurdische Nachrichten 24“ und beobachtet einen massiven Schwund an Followern. „Ich werfe regelmäßig einen Blick auf die Statistik meiner Seiten. Seit der Erstellung vor drei Jahren sind die Followerzahlen kontinuierlich gewachsen. Doch jetzt verliere ich bis zu 3.000 Follower pro Monat.“ Er berichtet, auch bei ihm hätten sich Freunde gemeldet. Sie bekämen angezeigt, dass sie seinen Seiten nicht mehr folgen. Doch selbst hätten sie das nicht veranlasst.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://faktenfinder.tagesschau.de/inland/fake-news-faz-101.html&#34;&gt;faktenfinder.tagesschau.de: einstweilige verfügung gegen die faz erlassen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In der FAZ warf Rainer Meyer, der vor allem unter dem Pseudonym &amp;ldquo;Don Alphonso&amp;rdquo; bloggt und twittert, der tagesschau dennoch vor, aus einem &amp;ldquo;&amp;lsquo;Missverständnis&amp;rsquo; echte Fake News&amp;rdquo; gemacht zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/matryer/bitbar&#34;&gt;github.com: matryer/bitbar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;BitBar [&amp;hellip;] lets you put the output from any script/program in your Mac OS X Menu Bar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/digital/datenschutz/2017-11/rachepornos-facebook-nacktbilder-hochladen-hash-abgleich&#34;&gt;zeit.de: schickt facebook eure nacktbilder [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Versucht nun jemand anderes, das gleiche Bild hochzuladen, wird es von Facebooks Algorithmen mit den hinterlegten Hashes abgeglichen. Stimmt der Wert überein, wird das Bild abgelehnt, und zwar auf Facebook, Instagram und im Messenger.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/bundesagentur-fuer-arbeit-will-sparen--armuts-outing-an-der-supermarkt-kasse--28839804&#34;&gt;berliner-kurier.de: [&amp;hellip;] armuts-outing an der supermarkt-kasse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Darüber, dass bald das Arbeitslosengeld in bestimmten Fällen nur noch an der Supermarktkasse ausgezahlt werden soll. Mittels eines Zettels vom Amt, den man der Kassierin vorzeigt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bitcoin-live.de/envion-dezentrales-mining-als-schluessel-zum-erfolg/&#34;&gt;bitcoin-live.de: [&amp;hellip;] dezentrales mining als schlüssel zum erfolg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Laut Envion haben diese Mining Container eine Eingangsleistung von etwa 40 bis 138 kW, sodass eine thermische Belastung von etwa 40 bis 125 kW entsteht.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/deep-house-amsterdam/enrico-sangiuliano-dha-mix-279&#34;&gt;soundcloud.com: enrico sangiuliano dha mix 279&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Renowned for creating powerful, deep and seriously infectious techno productions (like last year’s smash..and DHA Premiere, ‘Moon Rocks’), Enrico Sangiuliano is a Producer, Performer, and Sound Engineer from Italy (via &lt;a href=&#34;http://www.deephouseamsterdam.com/dha-mix-279-enrico-sangiuliano/&#34;&gt; deephouseamsterdam&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thieve.co/&#34;&gt;thieve.com: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A curated list of the best of Alieexpress (achtung! mit ref-link innerhalb der plattform)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ranger.nongnu.org/&#34;&gt;ranger.nongnu.org: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ranger is a console file manager with VI key bindings. It provides a minimalistic and nice curses interface with a view on the directory hierarchy. It ships with &amp;ldquo;rifle&amp;rdquo;, a file launcher that is good at automatically finding out which program to use for what file type.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/bayer-stoppt-gesichtserkennung-in-apotheken-a-1180559.html&#34;&gt;spiegel.de: bayer stoppt gesichtserkennung in apotheken&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Gesichtsscanner waren zunächst testweise in zwei Apotheken platziert worden. Sie waren mit Werbedisplays ausgestattet, die auf Alter und Geschlecht des Kunden angepasste Werbung anzeigen sollten. Symbole auf den Scannern und ein Aushang sollten Kunden darauf hinweisen, dass sie gerade gefilmt werden.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw44-17</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw44-17/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw44-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=8vFtEuP5SiQ&#34;&gt;youtube.com: the synth sounds of stranger things&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Netflix&amp;rsquo;s &amp;ldquo;Stranger Things&amp;rdquo; has seemingly taken over popular culture, in no small part thanks to it&amp;rsquo;s moody, synthesized soundtrack by Kyle Dixon and Michael Stein. In this video, Justin DeLay attempts to take us in to the Analog Upside-Down and show you how to approximate some of these fantastic sounds on analog synthesizers of the day.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.knobroom.com/download/&#34;&gt;knobroom.com: download knobroom&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Knobroom is a direct manipulation add-on for Adobe Photoshop Lightroom 3, allowing access to Lightroom photo development settings with a MIDI-controller.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.twistermc.com/41555/firefox-minimal-dark-theme/&#34;&gt;twistermc.com: firefox&amp;rsquo;s built in minimal/dark theme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Did you know that Firefox has a little hidden secret under the hood? It has a very nice minimal theme that comes in light and dark versions.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://osxdaily.com/2012/01/17/rebuild-spotlight-index/&#34;&gt;osxdaily.com: rebuild the spotlight index&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Do you need to rebuild the entire Spotlight index on a Mac? It’s easy to do, but can take a while. This tutorial will show you how to start the reindexing process of an entire drive in Mac OS X.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wallpaper.com/design/jony-ive-apple-park&#34;&gt;wallpaper.com: in the loop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The building will house 12,000 employees in identical segments; it structurally repeats itself eight times as you move around it. And you can move around it along a three-quarter mile internal corridor on the inside edge of The Ring. The 800, 45ft-tall panels of curved glass on the building’s façade, made by German company Seele, mean it offers views of the park and the Santa Cruz mountains looking out and, as you look in, a 30-acre courtyard that will feature orchards and oak trees, a large pond, and pergolas for outside dining.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.starwars.com/news/rian-johnson-writer-director-of-star-wars-the-last-jedi-to-create-all-new-star-wars-trilogy&#34;&gt;starwars.com: rian johnson [&amp;hellip;] to create all-new star wars trilogy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lucasfilm is excited to announce that Johnson will create a brand-new Star Wars trilogy, the first of which he is also set to write and direct, with longtime collaborator Ram Bergman onboard to produce.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.prototypr.io/google-and-the-resurgence-of-italian-design-e9234cf3d073&#34;&gt;prototypr.io: google and the resurgence of italian design&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Google’s emerging design language (obviously still a work in progress) is reminiscent of the Italian branch of industrial design, which we haven’t seen much of in the last two or three decades. Instead, it’s been the German branch that has dominated, characterized by clean geometric shapes (cubes, cylinders), white and black glossy colors, and smooth unadorned surfaces. Think Bauhaus and — especially — Braun.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pO_6HZHERlE&#34;&gt;youtube.com: dunja hayali interviewt einen echsenmenschen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;] Sie müssen ja nicht gleich aus der Haut fahren. [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mobile2.tagesanzeiger.ch/articles/59fb78f9ab5c37517b000001&#34;&gt;tagesanzeiger.ch: nach deutschland, nach rechts&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Im Unterschied zu üblichen NZZ-Artikeln über deutsche Politik werden solche Meinungsstücke in den sozialen Medien heftig beklatscht und Tausende Male geteilt – vor allem in Deutschlands rechter Szene. Gujers Breitseite gegen Merkel etwa wurde von der halben AfD-Spitze weiterempfohlen, unter anderen von Fraktionschefin Alice Weidel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/zeit-magazin/leben/2017-10/erotikmesse-venus-fachmesse-adult-entertainment/seite-2&#34;&gt;zeit.de: erotikmesse venus - traurige tiere&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nebenan sitzt ein auffällig neutral gekleideter Frührentnertyp auf einem Campinghocker und klatscht nicht, er blättert nur gelangweilt in einem Masochismusmagazin. An seinem Stand bietet er Seile und Peitschen an, und es ist durchaus vorstellbar, dass er mit dem gleichen Sortiment am kommenden Wochenende bei einem Voltigierwettbewerb zugegen sein wird, vielleicht mit einem anderen Schild.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.creativereview.co.uk/north-korea-graphic-design-book-phaidon/&#34;&gt;creativereview.co.uk: an introduction to north korean design&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bonner says development in product design is “cautious and slow” as a result. “The use of traditional motifs and a colour palette derived from Korea’s heritage remain a constant and with the lack of foreign influence, graphic artists produce a unique ‘house style’ based on a mixture of simplicity, non-deliberate retro-styling and tradition,” he writes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw43-17</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw43-17/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw43-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://db.csail.mit.edu/pubs/abadi-column-stores.pdf&#34;&gt;mit.edu: the design and implementation of modern column-oreinted database systems&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In this article, we survey recent research on column-oriented database systems, or column-stores, where each attribute of a table is stored in a separate file or region on storage. Such databases have seen a resurgence
in recent years with a rise in interest in analytic queries that perform scans and aggregates over large portions of a few columns of a table.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/tylingsoft/markdown-plus&#34;&gt;github.com: markdown-plus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Markdown Plus (&amp;ldquo;M+&amp;rdquo; or &amp;ldquo;mdp&amp;rdquo; for short) is a markdown editor with extra features.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/w0lfschild/mySIMBL&#34;&gt;github.com: mySIMBL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;mySIMBL is an open-source plugin manager for macOS. It lets you discover, install and manage plugins to improve the user experience of macOS without the need for manually cloning or copying files.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/arbeit/2017-10/kurierfahrer-foodora-arbeitsbedingungen-gewerkschaft-protest/komplettansicht&#34;&gt;zeit.de: der arbeitskampf begann bei whatsapp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lauter einzelkämpfende Arbeitskraftunternehmer, einander weitgehend unbekannt, schwer zusammenzuführen, für Gewerkschaften kaum zu erreichen und damit maximal ausbeutbar. So lautet zumindest das Klischee der digitalen Plattformwirtschaft. So lautet auch die düstere Vision einer Zukunft jenseits von Festanstellung und Normalerwerbsbiografie, als deren Wegbereiter Start-ups wie Foodora gelten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2017/sachsens-kuenftiger-ministerpraesident-findet-menschen-mit-piercing-verdaechtig/&#34;&gt;netzpolitik.org: sachsens ministerpräsident findet menschen mit piercing verdächtig&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[&amp;hellip;] ob der Halter er sein könnte oder ob das irgendwie ein junger gepiercter Typ ist – und wenn die Dinge nicht miteinander zusammenpassen, dann wird der Kollege rausgewunken. Das dauert, das bindet Personalkraft, das ist absolut ineffizient&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/verstoerendes-interview-in-berlin-hier-sprechen-die-reichsbuerger/20514462.html&#34;&gt;tagesspiegel.de: hier sprechen die reichsbürger&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kurzes, braunes Haar, Schnurrbart und Halbrandbrille, leichtes Übergewicht. Unauffälliger Typ. In seinem früheren Leben montierte er Klimaanlagen. Jetzt nennt er sich „Gerichtsvollzieher“. Er sagt, er handele im Auftrag des „Höchsten Gerichts der geeinten deutschen Völker und Stämme“.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/medien/videotext-in-zeiten-des-internets-das-unterschaetzte-massenmedium/20492924.html&#34;&gt;tagesspiegel.de: das unterschätzte massenmedium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Richtig Ärger gab es, als die Ergebnisse der Kegelbundesliga aus dem ARD-Teletext gestrichen wurden. Tagelang standen die Telefone von Frauke Langguth und Joachim Kotelmann nicht mehr still. „Nahezu jeder Verband in Deutschland hat sich bei uns beschwert“, sagt Kotelmann.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com/uber-screeds/uber-is-charging-drivers-to-work-b7bf357d9647&#34;&gt;medium.com: uber is charging drivers to work&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uber has selected some drivers to receive a “promotion” whereby they are invited to pay up front now to work at a premium rate later. In the example [&amp;hellip;], a driver is invited to pay $115 one week on the promise that they receive a 33% increase on their pay rates in the following week.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw25-17</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw25-17/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw25-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.derlien.com/index.html&#34;&gt;derlien.com: disk inventory x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;If you&amp;rsquo;ve ever wondered where all your disk space has gone, Disk Inventory X will help you to answer this question.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.storeparser.com&#34;&gt;storeparser.com: xbox one (deal) store parser&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Here&amp;rsquo;s the Xbox One digital content which is currently on sale on &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com&#34;&gt;www.microsoft.com&lt;/a&gt;. Use our Price Changes section to discover recent price changes on non-deal content.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/stoererhaftung-abmahnanspruch-abgeschafft-netzsperren-eingefuehrt-1706-128681.html&#34;&gt;golem.de: störerhaftung - abmahnanspruch abgeschafft, netzsperren eingeführt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Betreiber von WLAN-Hotspots sollen künftig keine Abmahnkosten mehr befürchten, können aber unter bestimmten Bedingungen dazu verpflichtet werden, Filterlisten zu aktivieren, um Urheberrechtsverletzungen zu verhindern.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://m.faz.net/aktuell/gesellschaft/menschen/hannelore-kohl-das-war-nicht-auszuhalten-15375.amp.html&#34;&gt;faz.net: hannelore kohl - es war nicht auszuhalten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Als Hannelore sich Helmut Kohl mit 15 Jahren anschloss und ihn zwölf Jahre später heiratete, wusste man doch nicht, dass er der große Kanzler der Einheit sein würde. Sie ist die Ehe mit einem Mann eingegangen, der ihr ein Fels in der Brandung war nach dem viel zu frühen Tod ihres Vaters. Dann erst ging das los mit der Karriere ihres Mannes, und dann konnte sie sich nicht mehr befreien.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/stoererhaftung-abmahnanspruch-abgeschafft-netzsperren-eingefuehrt-1706-128681.html&#34;&gt;golem.de: wie die bvg virtuelle busfahrten erfindet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die virtuellen Busfahrten als solche zu erkennen, ist nicht ganz einfach. Wird für einen Bus eine korrekte Abfahrtszeit über die gesamte Linie angegeben, können wir ihn virtuell im Zeitstrahl an uns vorbeifahren sehen - während auf der Straße kein Bus erscheint.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com/the-mission/10-quotes-from-richard-branson-that-shook-my-mind-2508ba3a161b&#34;&gt;medium.com: 10 richard branson quotes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;My general attitude to life is to enjoy every minute of every day. I never do anything with a feeling of, ‘Oh God, I’ve got to do this today.’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gRRvjZ_XNog&#34;&gt;youtube.com: dicks - do you need to be one to be a successful leader?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is a question that has been eating away at me for a long time, so I decided to make a movie about it. This is also the first video in a new series I am doing.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://m.faz.net/aktuell/politik/inland/bundestrojaner-es-bleibt-nur-der-lauschangriff-15074527.amp.html&#34;&gt;faz.net: es bleibt nur der lauschangriff&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Einerseits arbeitet der deutsche Staat auf eine Verschlüsselung hin, um Gefahren abzuwehren; andererseits durchbricht er sie systematisch. Einerseits will er Sicherheitslücken geschlossen wissen, andererseits nutzt er sie künftig selbst – und zwar für weit mehr als nur zur Terrorabwehr.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discussions.apple.com/thread/4975061?tstart=0&#34;&gt;discussions.apple.com: simple way to reduce pdf file size&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is a simple and free solution I found to reduce the file size of PDFs in OS X, without the high cost and awful UI of Acrobat Pro, and with acceptable quality.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw22-17</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw22-17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw22-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cicero.de/berliner-republik/netzwerkdurchsetzungsgesetz-kurzer-prozess-mit-der-meinungsfreiheit&#34;&gt;cicero.de: netzwerkdurchsuchungsgesetz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Idealerweise sollen volksverhetzende und verleumderische Äußerungen zu 100 Prozent verschwinden, und zwar unverzüglich nach der ersten Meldung durch Nutzer oder „Beschwerdestellen“ wie jugendschutz.net. Für solch eine Planerreichungsquote greift der Entwurf zu problematischen juristischen Instrumenten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.3sat.de/mediathek/?mode=play&amp;amp;obj=65502&#34;&gt;3sat.de: rainald grebe bei pufpaffs happy hour&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;berufswahnsinniger, liedermacher, schauspieler, kabarettist, regisseur und autor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/allenandheathxone/broombeck-live-at-alice-club-saarbrucken-germany-110316&#34;&gt;hbr.org: pressure doesn&amp;rsquo;t have to turn into stress&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The process starts with understanding that stress is caused not by other people or external events, but by your reactions to them. In the workplace, many people blame their high anxiety levels on a boss, job, deadlines, or competing commitments for their time. But peers who face the same challenges do so without stress. Derek and I often meet executives who have high levels of pressure but low levels of stress, and vice versa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://caskroom.github.io/&#34;&gt;github.com: caskroom&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Homebrew Cask extends Homebrew and brings its elegance, simplicity, and speed to macOS applications and large binaries alike.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/be-at-tv/monika-kruse-hyteberlin&#34;&gt;soundcloud.com: monika kruse NYE (berlin, 2016/17)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Recorded LIVE on NYE 2016/17 @ Arena Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw44-16</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw44-16/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw44-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.whatthefuckshouldiwatchonnetflix.com/index.php&#34;&gt;whatthefuckshouldiwatchonnetflix.com: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;What the fuck should I watch on Netflix? You&amp;rsquo;re not a man until you watch Housewife&amp;rsquo;s Afternoon Delight (2010). Fuck that shit!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.omive.com/&#34;&gt;omive.com: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;omive helps you find movies and tv-shows.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/allenandheathxone/broombeck-live-at-alice-club-saarbrucken-germany-110316&#34;&gt;soundcloud.com: broombeck live @ alice club saarbrücken 11/03/16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Live XoneCast recording of Broombeck using the Xone:92 at Alice Club, Saarbrücken (Germany) 11/03/16.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=2q6utsksoFY&#34;&gt;youtube.com: r2d2 budgie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We taught Bluey the budgie how to do R2-D2 and now he drives us crazy! He has two other budgies in his cage, and I think he&amp;rsquo;s driving them crazy too!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=OzOh9cTbX60&#34;&gt;youtube.com: 79 instrumental songs everyone knows, but no one knows the name&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;You hear these songs everyday in tv shows, advertisings and movies! But most people don&amp;rsquo;t know the name or the artist!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://taskwarrior.org/&#34;&gt;taskwarrior.org: [&amp;hellip;]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Taskwarrior is Free and Open Source Software that manages your TODO list from the command line. It is flexible, fast, and unobtrusive. It does its job then gets out of your way.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/andreafabrizi/Dropbox-Uploader&#34;&gt;github.com: dropbox uploader&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dropbox Uploader is a BASH script which can be used to upload, download, delete, list files (and more!) from Dropbox, an online file sharing, synchronization and backup service.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://store.steampowered.com/app/427520/&#34;&gt;steam.com: factorio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Factorio is a game in which you build and maintain factories. You will be mining resources, researching technologies, building infrastructure, automating production and fighting enemies. In the beginning you will find yourself chopping trees, mining ores and crafting mechanical arms and transport belts by hand, but in short time you can become an industrial powerhouse, with huge solar fields, oil refining and cracking, manufacture and deployment of construction and logistic robots, all for your resource needs. However this heavy exploitation of the planet&amp;rsquo;s resources does not sit nicely with the locals, so you will have to be prepared to defend yourself and your machine empire.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw10-16</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw10-16/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw10-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://paper-shape.com/de/de/origami/hirsch&#34;&gt;paper-shape.com: origami hirsch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Der Klassiker unter den Tiertrophäen: der Hirsch! Gerade für die Stadtwohnung ist er die stilvolle Lösung - ob im Kinderzimmer, in der Lounge, an der Bar oder im gemütlichen Wohnzimmer. Bastelt euren eigenen 3D Origami Hirsch in euren Wunschfarben und holt euch ein bisschen Natur in eure vier Wände.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://thehustle.co/what-candidates-were-doing-at-age-30&#34;&gt;hustle.com: what trump, clinton [&amp;hellip;] and sanders were doing at the age 30&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;And while each of them celebrated – or cried about – their 20s coming to a close at different points in time, the careers and lives they were leading at age 30 offer a glimpse of who they’d later become.
Here’s what all six remaining candidates were up to long before they were making headlines on a daily basis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.escapefromtarkov.com/&#34;&gt;escapefromtarkov.com: get ready for escape&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Escape from Tarkov is a hardcore and realistic online first-person action RPG/Simulator with MMO features and story-driven walkthrough.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://futurezone.at/science/hd-vinyl-oesterreichische-firma-verbessert-schallplatte/186.796.360&#34;&gt;futurezone.at: eine österreichische firma verbessert die schallplatte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Durch die digitale Verarbeitung können die Audiodaten und die Rillenstruktur auf der Pressmatrize optimiert  werden. Dadurch könnte bis zu 30 Prozent mehr Information in der Plattenrille untergebracht werden, sagt Joanneum-Forscher Schmidt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/ORGAN%C2%B2/ASLSP&#34;&gt;wikipedia.com: organ²/aslsp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Tonwechsel finden allgemein regen öffentlichen Zuspruch, so dass sich zu diesen Zeitpunkten viele Besucher einfinden. Am 5. Juli 2010 verklang nach 17 Monaten das e″. Nach dem Einsetzen von dis′, ais′ und e″ am 5. Oktober 2013 wird der nächste Tonwechsel erst wieder nach sieben Jahren am 5. September 2020 stattfinden.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://letterboxd.com/&#34;&gt;letterboxd.com: your life in film&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Letterboxd is a social network for sharing your taste in film. Use it as a diary to record your opinion about films as you watch them, or just to keep track of films you’ve seen in the past. Showcase your favorite films on your profile page. Rate, review and tag films as you add them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.taz.de/Watchblogs-zur-AfD/!5285861/&#34;&gt;taz.de: die beobachter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Seit 2012 berichten Heiko und sein Team – zwei Frauen, zwei Männer – auf dem Blog, Twitter, Youtube und Facebook über die rechtspopulistische Partei. In mühevoller Kleinarbeit sichten sie Videos, behalten die Machenschaften in den Online-Netzwerken im Auge, publizieren jeden Eklat. Wer hat welche Überschrift manipuliert, wer wen verklagt, geschlagen?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw09-16</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw09-16/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw09-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.this-is-cool.co.uk/amazing-star-wars-art-by-darren-tan/&#34;&gt;this-is-cool.co.uk: amazing star wars art by darren tan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Singapore based Darren Tan also known as Wraithdt is a digital artist and painter we just had to feature for his amazing Star Wars themed paintings. These are incredible images, depicting various characters, scenes and space battles from the familiar and the not so familiar expanded Star Wars Universe. Darren Tan has worked on the Star Wars Galaxies Trading Card Game and the Star Wars Essential Reader’s Companion – we’ve a few examples from these below.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wired.de/collection/latest/die-wintergatan-marble-machine-ist-ein-spektakulaeres-musikinstrument-aus-2000&#34;&gt;wired.de: wie das prinzip murmelbahn zu einem grandiosen instrument führte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Wintergatan Marble Machine besteht aus einer handgefertigten Musik-Kiste, die eine Trommel, einen Bass, ein Vibrafon und andere Instrumente zum Klingen bringt. Dutzende wunderschön bearbeitete Holzteile, auf denen Murmeln rollen, sich sammeln, wieder auseinanderlaufen können fügen sich hier zu einem wahren Kunstwerk zusammen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/neuhain-recordings/neuhain-podcast-001-with-daniel-boon&#34;&gt;soundcloud.com: neuhain podcast 001 with daniel boon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Daniel Boon&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wired.de/collection/latest/die-wintergatan-marble-machine-ist-ein-spektakulaeres-musikinstrument-aus-2000&#34;&gt;edition.cnn.com: donald trump defends size of his penis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Look at those hands, are they small hands?&amp;rdquo; the front-runner for the GOP presidential nomination said, raising them for viewers to see. &amp;ldquo;And, he referred to my hands &amp;ndash; &amp;lsquo;if they&amp;rsquo;re small, something else must be small.&amp;rsquo; I guarantee you there&amp;rsquo;s no problem. I guarantee.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DnpO_RTSNmQ&#34;&gt;youtube.com: last week tonight with john oliver: donald trump&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our main story was about Donald Trump. We can&amp;rsquo;t believe we&amp;rsquo;re saying that either.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rdiobscurities.tumblr.com/&#34;&gt;tumblr.com: rdioobscurities&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Collecting the weirdest of the weird from the darkest corners of the rdio universe.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nerdcore.de/2016/02/05/coding-daft-punks-aerodynamic/&#34;&gt;nerdcore.com: coding daft punks aerodynamic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SonicPi [&amp;hellip;] scheint mir ’ne ziemlich einfache Programmierumgebung für Algo-Mucke zu sein, sowas wie Processing für Musik.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com/chris-messina/the-full-stack-employee-ed0db089f0a1#.giggkcdp4&#34;&gt;medium.com: the full-stack employee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nearly two years after I left Google, I’m starting to understand what’s going on in the professional sphere. The conventional seams between disciplines are fraying, and the set of skills necessary to succeed are broader and more nebulous than they’ve been before.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Qm5IvC4MFWk&#34;&gt;youtube.com: the drifter boiler room berlin dj set&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Maeve Records&amp;rsquo; The Drifter eases us in to the evenings proceedings with some serious jams.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.vice.com/de/read/als-modeverkaeuferin-zu-arbeiten-ist-das-letzte-559&#34;&gt;vice.com: als modeverkäuferin zu arbeiten ist das letzte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Und ja, was man in denen findet, entspricht genau dem, was man befürchtet: blutverschmierte Unterwäsche, benutzte Tampons, getragene Windeln, Hundekot in McDonald&amp;rsquo;s-Tüten und so weiter. Nach der Anprobe wurde das schweißgetränkte Gewand wieder auf dem Haken zurück auf die Stange gehängt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>random picks cw08-16</title>
      <link>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw08-16/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 15:52:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.christianblessing.me/random-picks-cw08-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2016/der-illegale-film-dokumentarfilm-zum-urheberrecht-via-crowdfunding/&#34;&gt;netzpolitik.org: der illegale dokumentarfilm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen herausfinden, wem die Bilder und der Anblick der Welt gehören. Das besondere an unserem Film ist, dass wir das Thema auf eine neue Ebene bringen wollen, indem wir den Film selbst zum Mittelpunkt der Auseinandersetzung machen und somit einen Gedankenanstoß starten wollen: Ist es rechtlich überhaupt möglich einen Film über ,,geistiges Eigentum‘‘ zu machen, ohne selbst in die Illegalität zu gelangen? Und ist dieser Umstand akzeptabel oder beraubt es uns der kreativen Freiheit?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://thehustle.co/starbucks-misspells-names-on-purpose&#34;&gt;thehustle.co: starbucks misspells names on porpose&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Why would Starbucks purposely have their employees spell like pre-schoolers? Free viral marketing, of course.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.vice.com/de/read/pokemon-sind-jetzt-genauso-alt-wie-ich-und-werden-nie-langweilig&#34;&gt;vice.com: pokemon [&amp;hellip;] werden nie langweilig&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Schwitzige, kalte Hände, die immer im Konflikt mit der Verlockung standen, einfach den Meisterball zu werfen, um die Qual durch immer wieder aufspringende Bälle zu beenden. Ich wollte sie besitzen, meine Sammlung komplett machen und die von ihnen ausgehende Macht in meinem Team haben.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/defaultnamehere/zzzzz&#34;&gt;github.com: facebook nsa creeper script&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um hello I guess you&amp;rsquo;re here because you want to look at the code for this or run it yourself.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.golem.de/news/planet-google-weiss-wo-du-das-foto-gemacht-hast-1602-119410.html&#34;&gt;golem.de: google weiss wo du das foto gemacht hast&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Planet wurde mit 29,7 Millionen öffentlichen Fotoalben von Google Plus gefüttert. 490 Millionen Bilder aus zahlreichen Alben wurden zum Training und 126 Millionen Bilder zur Validierung genutzt. Die bewohnte Welt wurde dazu in 26.000 Quadrate unterschiedlicher Größe unterteilt. Gegenden mit vielen Bildern sind in kleinere Quadrate unterteilt. Jedes Foto wird einem dieser Quadrate zugeordnet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6w9luMAqDj8&#34;&gt;youtube.com: wie hetzt man richtig?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hetze im Internet. Aber wie hetzt man eigentlich richtig? Was gilt es dabei zu beachten? Und was ist unerlässlich, damit Dein Hass-Post auch wirklich zu den Krassesten gehört?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ze.tt/wie-du-neben-studium-und-job-gratis-reisen-kannst-und-auch-noch-dafuer-bezahlt-wirst&#34;&gt;ze.tt: gratis reisen und dafür bezahlt werden&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nach 34 Jobs zählt Lydias Vielfliegerkonto mehr als 100.000 Meilen. „Es gab Zeiten, da war ich drei, vier Mal im Monat weg. Manchmal aber auch nur ein Mal im Monat.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/neuhain-recordings/neuhain-podcast-002-with-broombeck&#34;&gt;soundcloud.com: neuhain podcast 002 with broombeck&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Podast002&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.golem.de/news/bnd-auslandsueberwachung-der-kurze-sommer-der-weltraumtheorie-1602-119421.html&#34;&gt;golem.de: der kurze sommer der weltraumtheorie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Man muss sich die BND-Zentrale im Sommer 2013 wie einen Hühnerstall vorstellen, in den sich mit den Enthüllungen Edward Snowdens über Nacht ein Fuchs eingeschlichen hatte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/fladomat/boris-brechja-mixering-bei&#34;&gt;soundcloud.com: boris brechja mixering bei fladomat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;flad(O)mat&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.deutschlandradiokultur.de/the-crazy-never-die.1024.de.html?dram:article_id=174337&#34;&gt;deutschlandradiokultur.de: the crazy never die&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;2005 erschießt sich Hunter Stockton Thompson, eine amerikanische Legende des neuen Journalismus. Aus seinem Leben, seiner Zeit und ihrem Zeit-Geist wird hier Radio-Magie pur, mit allen Klangmitteln dieser Welt. Fast drei Stunden spannender Entschleunigung und kreativer Transfusionen - in einem Schnitt quer durch die Schichten der Popkultur von zwei Jahrzehnten, die bis heute im Hören, Sehen, Fühlen und Empfinden maßgeblich sind. Ein bester Beweis dafür, was und wie Radio auch sein kann: eine ganz eigene Kultur.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
